\documentclass[11pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\author{Nelson D.}
\begin{document}
La textura junto el color y la forma, constituye una de las propiedades fundamentales de los objetos.\\
No existe una definición precisa y estricta.


%%-la erosion seguida de la dilatacion
La apertura está definida como :
\begin{equation} \label{eq:aperturaf}
 \gamma_b(f) = \delta_{\breve{ b }} (\varepsilon_b(f)) 
\end{equation}
%
%la dilatación seguida de la erosión 	
El Cierre está definido como :
\begin{equation}\label{eq:cierref}
\varphi_b(f) = \varepsilon_{\breve{ b }}(\delta_b (f)) 
\end{equation}

\subsection{Distribución de distancia-orientación y tamaño }

Distribución de distancia-orientación y tamaño
La granulometría y la covarianza morfológica son necesarias para la caraterización efectiva.
Sin embargo su combinación es ambigua y puede realizarse de varias maneras.\\
Una opción es calcular cada uno independientemente y utilizar su concatenación. 
\newpage

Operador híbrido de Aptoula 
Una propuesta por Aptoula y Lefevre consiste en la unificación de las dos operaciones variando paralelamente las tres propiedades : tamaño, dirección y distancia. La erosión es reemplazada por la apertura.

\begin{equation}
GK^{n}(f) = \mathit{Vol}\left(\gamma_{P_{\lambda,v}}(f)\right) / \mathit{Vol}\left(f\right),
\end{equation}
$\lambda$ representa al operador de apertura,  $P_{\lambda,v}$  es un par de elementos estructurantes de tamaño $\lambda$ separados por un vector $\vec{v}$.

\newpage
 Concretamente el elemento estructurante utilizado $b_{\lambda, \kappa  \vec{v}} $ se define como:
\begin{equation}
b_{\lambda, \kappa  \vec{v}} = b_{\lambda}  \cup b_{\lambda} + \kappa \vec{v}
\end{equation}
Un  par de elementos estructurantes $b$ de tamaño $\lambda$ separados por un vector $\kappa \vec{v}$


\begin{figure}
\centering
    \includegraphics[scale=0.3]{img/hibridoper.png}    
    \caption{gráfico de la matriz obtenida de la operador aplicado para 4 direcciones (0$^{\circ}$ , 45$^{\circ}$  , 90$^{\circ}$, 135$^{\circ}$  ), 20 distancias para el eje distancia-orientación , 15 tamaños para el eje de los tamaños }

\end{figure}
\subsubsection{Sobre covarianza morfologica}
Cuando el contenido es aleatorio la distribución espacial no es importante.\\
Pero cuando la colocación espacial de los micropatrones de una textura es importante la granulometría puede ser insuficiente.\\


\begin{equation}
\Omega ^{\gamma}(f) = \left\{ {\Omega_{\lambda, \kappa }(f) } \mid {\Omega_{\lambda,\kappa}(f) } =  \frac{1}{\left( \sum_{p \in E }^{} f(p) \right)^2 }  \sum_{q \in \kappa b}^{} K_1^{\prime \overrightarrow{ q }}(f) - K_1^{\prime \overrightarrow{ q }}(\textstyle \prod_{\lambda} (f))  \right\}_{0 \leq \lambda \leq n \atop 0 \leq  \kappa \leq k }
\end{equation}
%
Donde $\overrightarrow{ q }$ es un segmento del vector $\overrightarrow{ oq } $  donde $o $ es el centro u origen del elemento estructurante $b$ y $q$ cualquier vecino perteneciente al SE.
$K \prime$ se usa para denotar la función de correlación.\\
%
La \textit{distribución tamaño-espacio} calcula como una medida diferencial 2-D de manera similar al cálculo de la medida $\Delta$ de una serie $\prod$. Este nuevo descriptor se funciona mejor cuando se requiere capacidad de descripción más fino (preciso).

Conducen a distribuciones unidimensionales o multidimensionales basadas en una o más propiedades del elemento estructurante como el tamaño, forma, orientación.\\


o dicho de otra manera, el efecto que tuvo la operación morfológica $\psi$ sobre la imagen $f$. Usualmente el volumen es la medida utilizada. 

\begin{figure}[!htb]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.20]{img/apli_cibr.png}	
	\label{apli_cibrt}
\end{figure}

Imágenes Biomédicas
\begin{itemize}
\item En oftalmología, imágenes binarias obtenidas del microscopio especular son analizados por medio de momentos granulométricos para determinar el estado del endotelio corneal.\\
\item Imágenes de lesiones de piel adquiridas son analizados por medio de espectro del patrón usando varios SE.
\end{itemize}

\begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/apli_detec1.jpg}
        \caption{detección de cause hídrico}
        \label{fig:apli_detec1}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/apli_detec2.png}
        \caption{detección de vegetación}
        \label{fig:tiger}
    \end{subfigure}
    \caption{}\label{fig:apli_detec2}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item Procesamiento de documentos. 
 \item Citología: clasificación de imágenes de leucocitos(células originadas en el tejido linfático de función inmunitaria ). 
\end{itemize}

% --- angulo y serra y su definicion de vector de caracteristicas
Para un número de texturas, el primer paso consiste en la extracción de características representados por descriptores idealmente iguales para texturas de la misma clase. \\  

Si $\vec{f}$ es una imagen de textura y $\mathbf{v}$ un vector de caraterísticas d-dimensional de atributos de $\mathbf{f}$ donde $f$ representa el mapeo del espacio de la imagen a un vector de características:
% --- formula general de mapeo  
Donde $d$ es el número de caraterísticas usados para representar la imagen. 
%y las características pueden tener diferentes dimensiones.

Este proceso es el tema central de la caracterización.


%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
{Extracción de características}

Este proceso es el tema central de la caracterización. \\Un descriptor debería permitir reconocer muestras aun si fueron adquiridas distintas: \\
\begin{itemize}
\item  Distintas condiciones de iluminación 
\item  Distintas escalas.
\item  Puntos de vista/ángulos
\end{itemize}
Esto define la capacidad de invarianza de un descriptor.

\begin{figure}[ht]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.30]{img1.png}\\
	\label{clasifextr }
\end{figure}


%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\subsection{Clasificación}

Clasificación 
El siguiente paso es la clasificación donde un clasificador procesa las características y asocia la imagen a una clase de textura.
Los clasificadores pueden ser :
\begin{itemize}
\item Supervisados : ejemplos de cada clase de textura son proveídas de antemano, esto es el conjunto de entrenamiento.
\item No supervisados: no existe datos a priori de las clases de texturas, se determinan las clases con una técnica de agrupamiento.
%\item Aprendizaje semi-supervisado

\end{itemize}

\section{Series diferenciales}

Enfatizando los detalles removidos despues de cada apertura, se pueden construir \textit{series diferenciales}.
\begin{equation}
\Delta ^{\gamma}(f) = \left\{ {\Delta_{\lambda}^{\gamma}(f) } = { \textstyle \prod_{\lambda-1}^{\gamma}(f)  - \textstyle \prod_{\lambda}^{\gamma}(f) }   \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}
Donde $\Delta_0^{\gamma} = 0 $.
Para estas dos series $\textstyle$ y $\Delta$ es posible computar propiedades morfológicas de texturas relacionadas a la distribución de tamaños primitivos que tiene una imagen de textura.

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

Momentos granulométricos
Además del volumen puede ser calculados otros moméntos estadísticos para formar el vector final de características que usualmente incluyen : media , varianza, asimetría  y kurtosis, A estas características son llamados momentos granulométricos(Astola 1999).\\
Similarmente la anti-granulometría se puede medir usando cierres morfológicos en lugar de aperturas.\\
Mientras que la granulometría captura detalles brillantes en un fondo oscuro, la anti-granulometría se enfoca en los detalles oscuros sobre un fondo luminoso.\\
Espectro de Patrones
Es una caraterística morfológica global de textura.\\
Mide la distribución de tamaños de la imagen, recolecta todos los valores de la serie de  diferenciales $\Delta$:

\begin{equation}
\Phi ^{\gamma}(f) = \left\{ { \Phi_{\lambda}^{\gamma}(f) } \mid {\Phi_{\lambda}^{\gamma}(f) } =  \sum{\Delta_{\lambda}^{\gamma}(f)(p)}    \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

Normalizando para permitir la independencia del tamaño de la imagen:
\begin{equation}
\Lambda ^{\gamma}(f) = \left\{ { \Lambda_{\lambda}^{\gamma}(f) } \mid {\Lambda_{\lambda}^{\gamma}(f) } =  \frac{\Phi_{\lambda}^{\gamma}(f)}{\Omega_{0}^{\gamma}(f)}        \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

Representa la proporción removida en cada escala de $\lambda$,  la aproximación de la derivada de $\Gamma ^{\gamma}$, y  una funcion acumulativa de distribución.
\\
Desventajas de la granulometría y el espectro de patrón
\\
La granulometría y el espectro de patrón son herramientas poderosas pero no retienen información espacial: como la información de la posición de los elementos removidos por cada filtro. 



\begin{figure}
    \centering
\caption{tres muestras con el mismo espectro patrón, la granulometría no es capaz de diferenciarlas }\label{fig:imgdesventPS}    
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/1_desventajaspatspec.png}
        \label{fig:volrel}
    \end{subfigure}
    
    
\end{figure}
La covarianza morfológica se concentra en la detección y cuantificación de primitivas localizadas en un conjunto de distancias, su notación simplificada : 
\\

El periodo de las texturas periódicas puede ser determinada fácilmente por la distancia entre los picos repetidos que aparecen en múltiplos del periodo en cuestión.

El tamaño de patrón periódico se puede cuantificar por medio de la anchura de los picos.

Donde la covarianza morfológica $K$ de una imagen en escala de grises es definida como el volumen $\mathrm{Vol}$ erosionado a partir de un par de puntos $P_{2,v}$ separados por un vector $\vec{v}$.
$\varepsilon$ denota el operador erosion y $\mathrm{Vol}$ la sumatoria de valores de pixeles de $f$. En la práctica $K $ calculado variando longitudes de $\vec{v}$ y se puede obtener la versión normalizada como métrica :


% indices negativos de SE denotan cierre de tamaño incremental 
 
\subsection{Distribución de distancia-orientación }
Distribución de distancia-orientación
Podría ser necesaria una medida espacialmente sensible para la cuantificación de imágenes intermedias en una serie morfológicas.\\
Las curvas suaves representan la disimilud entre el contenido de la textura y el SE.

%$\Omega ^{\gamma}(f)$ es monolíticamente decreciente debido a la propiedad de la apertura $\gamma(f) \leq f $.
 


%Para realizar esta medición independiente al tamaño de la imagen y representar la función de distribucioń acumulativa se normaliza la ecuación anterior y se obtiene:


\section{la cosa}
Por medio de la variación de las propiedades del elemento estructurante (tamaño , forma etc) y/o el método de evaluación ( volumen u otros momentos estadísticos ) de la imagen filtrada puede capturar efectivamente  la estructura interna de una textura dada.
\section{La granulometría definida como}
 :
\begin{equation}\label{eq:seriegranul}
\Omega ^{\gamma}(f) = \left\{ {\Omega_{\lambda}^{\gamma}(f) } \mid {\Omega_{\lambda}^{\gamma}(f) } = \sum_{p \in E}^{}\textstyle \prod_{\lambda}^{\gamma} (f)(p)    \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}



\section{La covarianza morfológica $K$ está definida como :}

\begin{equation}
K ^{ \overrightarrow{ v } }(f) = \left\{ {K_{\lambda}^{ \overrightarrow{ v } }(f) } \mid {K_{\lambda}^{ \overrightarrow{ v } }(f) } = \sum_{p \in E}^{}\textstyle \prod_{\lambda, \overrightarrow{ v } }^{\varepsilon} (f)(p)    \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

Donde el elemento estructurante $b$ consiste en un conjunto de dos puntos $p1$ y $p2$ y es definido por ambos un tamaño de $2 \lambda = \left\Vert \overrightarrow{ p_1 p_2 } \right\Vert $ y una orientación de $ \vec{v} =  \overrightarrow{ p_1 p_2 }  /  \left\Vert \overrightarrow{ p_1 p_2 } \right\Vert   $ 

\begin{equation} \label{eq:covmorf_gris}
K^n(f)  = \mathrm{Vol}(\varepsilon_{P_{2,\overrightarrow{v}}}( f )) / \mathrm{Vol}(f)
\end{equation}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\subsection{Enfoques para el análisis de textura}  
Los métodos que permiten obtener de las caraterísticas se clasifican :
\begin{description}
 \item[Estadísticos:]  se centran en la distribución de los valores de intensidad y caraterísticas locales.
 \item [Estructurales:] \textbf<2>{considera a las texturas como composiciones de componentes primitivos.}
 \item[Procesamiento de señales:] trabajan con la frecuencia contenida en la imagen.
 \item[Basados en modelos:] se basan en la construcción modelos paramétricos que podrían recrear la distribución de la intensidad observada.
  
\end{description} 
 

\end{document}